### 爽点-权谋

#### 职位之争

公司总裁即将退休或临时出事，需要在两个副总中选一个上任，但有相关的考核和评价标准。

#### 误会越深

- 两人因机缘巧合产生了误会。某角色受尽欺负，逐步黑化——最后会悬崖勒马还是丧心病狂？
- 某角色性情大变/忽然暴富/行为古怪/明显有秘密——有异常的事情发生其中一人，努力解开误会，但误会却牵连众多，并不好解。

#### 情敌争锋

某些场景明显不符合常识——现在发生的可能是“戏中戏”，一场梦，想象出来的

某角色的家里/办公室似乎被闯入并翻找过

#### 牺牲

为了信仰、事业、孝道、国家而牺牲恋爱与生命

#### 官场文

为人民服务的情节，每次这样基调情节的渲染之下，都能看得贼爽。

而官场文最大的爽点，是一个位卑官低的武松逆流而起，为民请命，为民办实事。

#### 预言

有一些人是有预言的超能力，比如说巫师，巫婆，预言家，神算子。算命先生，或者你印堂发黑，接下来必有血光之灾之类的。

1，武松准确的预言，增加武松的威信。

所有人都认为某人会赢，而武松信誓旦旦的预言他会输。最后他真的输了。武松眼光独到，高瞻远瞩，什么事都知道，就像世外高人一样。这样就会有爽点。

2，别人预测不准武松。

高手啊，大师啊，预言武松不怎么样，肯定会失败。但是武松就是不符合这样的预言。最后逆天改命赢了，属于超级打脸。

但是加了赌注的预言，忘了就很容易被看出来了。

#### 家族不合

某事物/角色展现出神奇魔力——会成为争夺或拉拢的对象
反派出现在某场景中，目的不明——反派动机是什么？

武松被不明人士跟踪/监视